
\phantomsection \label{subsubsec:SAE571}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE571}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE571}{SAÉ5.PORTFOLIO}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Portfolio} % SAÉ52 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/13fAuhhyq6LozRBPFBEKjUw3QtLRhjNbWIkTrE7mo2zI/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont 2h CM/TD et 3h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {10}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont 2h CM/TD et 3h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {10}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Au sein du portfolio, l'apprenant documente et analyse sa trajectoire de
développement en mobilisant des traces, des preuves issues de l'ensemble
des mises en situation professionnelle (SAÉ) qu'il a vécues.\\
Consistant en une analyse réflexive des mises en situation
professionnelle vécues (SAÉ), le portfolio nécessite la mobilisation et
la combinaison de ressources.\\
Il pourra s'appuyer sur les outils portfolio mis en place par
l'établissement~: carnet papier, document bureautique ou logiciel dédié,
pages web.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

L'étudiant aura à coeur en complétant son portfolio de~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Valoriser son stage de S4 (SAÉ de stage) et de mettre à jour son
  portfolio de présentation
\item
  Mettre en place une stratégie de carrière ou d'évolution dans son
  choix
\item
  Déterminer plus finement le métier envisagé (orientation, poursuite
  d'études)
\item
  Se projeter dans une vision post-BUT
\end{itemize}
L'étudiant pourra être amené à vivre des expériences en langue(s)
étrangère(s), et à présenter tout ou partie de son travail en anglais ou
autre langue.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Questionnaire~: est-ce que ce stage a confirmé ou infirmé son choix de
  domaine professionnel/d'orientation
  ?\ldots{}
\item
  Création d'une vidéo synthétique de l'évolution de son projet
  professionnel
\item
  Création d'un poster qui reflète l'évolution de ses choix sur les
  trois années
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.01} \textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.02} \textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.03} \textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.04} \textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.06} \textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01IOM} \textit{Comprendre les architectures, protocoles et services des réseaux mobiles 4G/5G}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02IOM} \textit{Choisir un réseau pour satisfaire les contraintes énergétiques et spectrales, en délai, en débit et en portée des objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des réseaux mobiles personnels ou industriels}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01IOM} \textit{Superviser et analyser le déploiement des réseaux sans-fils}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02IOM} \textit{Sécuriser les objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03IOM} \textit{Créer et innover pour l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01Cyber} \textit{Participer activement à une analyse de risque pour définir une politique de sécurité pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02Cyber} \textit{Mettre en oeuvre des outils avancés de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03Cyber} \textit{Sécuriser les systèmes d'exploitation}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04Cyber} \textit{Proposer une architecture sécurisée de système d'information pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01Cyber} \textit{Surveiller l'activité du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02Cyber} \textit{Appliquer une méthodologie de tests de pénétration}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03Cyber} \textit{Réagir face à un incident de sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04Cyber} \textit{Administrer les outils de surveillance du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02ROM} \textit{Administrer et déployer des fonctions réseaux virtualisées et programmer le réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01ROM} \textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02DevCloud} \textit{Concevoir, gérer et sécuriser un environnement de microservices}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03DevCloud} \textit{Gérer son infrastructure comme du code}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02PilPro} \textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03PilPro} \textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.05PilPro} \textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01PilPro} \textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02PilPro} \textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03PilPro} \textit{Prise de responsabilité envers les équipes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04PilPro} \textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE571Ex1}{Exemple 1}
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE571Ex1}{Exemple 1}}} \\
	\hline
	Organiser des groupes de discussion par thématique de projets, de
questionnement en fonction des problématiques des étudiants \\
\hline
\end{tabular}
